[血的教訓] 等我幫大家重溫下2003年沙士既時序

2002年[/red]

2002年12月15日 中國廣東順德
發現第一宗報告病例，患者是在河源市發現的黃杏初。
廣州市和廣東省政府一直沒有發佈相關訊息，亦禁止媒體報導疫情。

2002年12月底
關於「非典型肺炎」的疫情開始在互聯網流傳，
由於當時不了解病情，相關的評論比較混亂。

隨後中國政府在國內封殺了關於疫情的討論，
所有的論壇對「非典型肺炎」的消息一律消音

2003年
2003年1月2日 廣東河源市及中山市
河源巿報告有關情況至廣東省衛生廳

中山市同時出現了幾宗醫護人員受到感染的病例

廣東省派出專家調查小組到中山市調查

1月21日
中山市報告類似病例
省衛生廳馬上組織專家對該市醫院收治病例進行現場調查。

當天下午，國家疾病控制中心專家到現場指導，
並於現場完成《調查報告》

正式將病例命名為「非典型肺炎（不明原因）」

2月1日
農曆新年大年初一

2月6日
非典型肺炎進入發病高峰
廣東省發現病例218例，當天增加45例，遠超過此前單日新增病例。

2月9日
廣州市已經有一百多宗病例，其中有不少是醫護人員
當中有2例死亡

2月10日
廣東省政府新聞辦首次發出新聞通稿，正式公佈非典型肺炎，共發現305例，死亡5例。
當中59人病癒出院，
尚未出院的病人都得到有效治療，情況穩定。

其中醫務人員感染發病共105例，沒有一例死亡。

中國政府將情況通知世界衛生組織，但只列出廣東省的發病狀況。

一支訪問北京的世界衛生組織調查隊未能進入廣東進行調查。

2月11日
廣州市政府稱所有病人的病情均在控制當中
強調300多人染病是個很小的比例，
非典型肺炎只是局部發生，
河源中山等市已無新發病例報告。

並解釋2月前前階段沒有公佈情況的原因是：河源中山等地的患者經過治療大多已康復或好轉沒有再發病

中國工程院院士鍾南山表示，市民到公眾場所進行正常的活動是不會受到感染的
宣佈廣東大中小學將會如期開學。

2月12日
中國疾病預防控制中心預測，全國近期內不會發生大範圍呼吸道傳染病的流行，但局部地區可能會出現小範圍呼吸道傳染病的流行。

Notes
時值中國春節前後，由於春運的大量人口流動導致了疫情的擴散。

2月14日
中國媒體報道非典型肺炎疫情影響不大

中國疾病預防控制中心稱截至當日當地已連續五天無新病例出現，廣東省報告病例總數仍然是305例。

2月21日，香港
染病的中山大學附屬第二醫院退休教授劉劍倫至香港出席親屬的婚禮
入住香港京華國際酒店911號房
將疾病傳染給另外7名旅客。

2月22日
劉劍倫到廣華醫院急症室求診，並於3月4日不治去世。

2月下旬
一名常駐上海的美國商人在途經香港到達越南河內後確認染病。
河內當地醫院的多名醫療人員也受感染。
該病人之後又回到香港接受治療，
但是依然於3月14日去世。

常駐河內的世界衛生組織醫生卡爾婁·武爾班尼首先向世衛組織通報了當地醫療人員的病情，並將該病命名為SARS。這名醫生之後也於3月29日因該疾病去世。

3月5日
出席人大廣東代表提出傳染病預警治療方面在不影響國家安全的前提下考慮尋求國際援助

3月6日
北京接報第一例輸入性非典病例

3月10日
香港威爾斯親王醫院有10多名醫護人員出現發燒及上呼吸道感染症狀，並發現該病具有傳染性。

3月12日
世界衛生組織發出了全球警告
美國疾病控制與預防中心發出健康警告
世界衛生組織建議隔離治療並成立網絡研究SARS疫情。

3月13日
臺灣通報第一名SARS病例

香港患SARS的醫務人員增至115人。

3月15日
世界衛生組織正式將該病命名為SARS。

世界多國陸續出現病例，包括東南亞，澳洲、歐洲、美國、加拿大等

3月15日
北大附屬人民醫院急診科收治1名來自香港患者
由於沒有採取相應嚴格措施，結果造成該院大量醫護人員感染。

3月17日
該名病人被轉至北京中醫藥大學附屬東直門醫院，結果在該院又造成大規模感染，
一周之內，11位參與過救治的醫護人員全部感染SARS，
其中一名醫生和一名護士不幸殉職。
而該名病人於3月20日不治身亡。

3月20日
SARS於香港社區爆發
有5名年齡在2到15歲的兒童被證實染病。
此後，最高峰每日增病例60例以上。

世界衛生組織宣佈越南和香港的多家醫院只有半數員工正常工作。
警告醫療人員在沒有保護措施的情況下直接接觸病患將有可能染上該疾病。

3月25日
廣東省中醫院二沙島分院急診科護士長葉欣因感染SARS逝世，成為第一名殉職的醫務人員，並引起極大震動

3月27日
港府宣佈禁止探視SARS病人，曾與SARS患者有密切接觸的人士須於10天內每天向指定的衛生署診所報到，並開始在所有入境管制站實施檢疫申報措施

港府宣佈由29日起全港學校停課9日（其後停課期不斷延長至4月下旬)

3月31日
港府隔離了淘大花園E座，該處已經有超過100人受到感染。
居民之後被轉移到一個渡假營，當局對公寓進行全面消毒。

香港當局相信，疾病的傳播主要與房屋結構的設計有關，有可能通過空氣傳播
不過世衛組織之後否認有這種可能性。

4月1日
美國政府召回了所有駐香港和廣東的非必要外交人員及其家眷。
同時警告美國公民，如非必要 切勿到廣東或香港訪問。

瑞士政府也禁止香港廠商參加即將舉行的瑞士鐘錶展，擔心病情會擴散到瑞士。

4月2日
中國政府承諾會與世界衛生組織全面合作。
中國向世衛組織申報了所有案例。

中國公布廣東省3月份有361宗新病例，9人死亡。同時，北京、山西、湖南也有人感染。
但中國衛生部表示廣東的病情已經基本得到控制。

世界衛生組織也進入廣東地區了解疫情，
並建議遊客不要到香港和廣東旅行或辦公。

4月3日
中國衛生部部長張文康表示，疫情已經得到有效控制，到中國來工作、旅遊、開會等等是安全的

還笑着說，戴不戴口罩都是安全的。

他說北京當時SARS病例只有12例，死亡3例
但其後被媒體揭發北京309醫院，已經接收了60個感染非典型肺炎的病人住院，其中至少有6人死亡。

有醫護人員爆出北京醫院轉移病人躲避世界衛生組織專家的檢查

許多在北京舉行的國際會議宣佈取消

多國政府開始限制和禁止和中國的人員交往

香港謝婉雯醫生留院治療

4月5日
國際勞工組織官員Pekka Aro因SARS在北京去世。

4月6日
世衛將北京列入疫區。

4月12日
中央政府表示高度重視、關心並全力支持和幫助香港
北京邀請世衛組織的5人專家組參觀北京的醫療機構和了解北京的SARS疫情。

4月13日
中國決定將其列入《中華人民共和國傳染病防治法》法定傳染病進行管理。

4月14日
美國科學家宣佈繪製出了懷疑與非典型肺炎相關的新型冠狀病毒的基因組序列圖。

中國成功地完成了對冠狀病毒的全基因組序列測定。

4月15日
世界衛生組織將新加坡、臺灣、加拿大多倫多、越南河內及疫情始爆發地區的中國廣東省、山西省及香港列為疫區。

謝婉雯醫生轉入深切治療部，香港中文大學的沈祖堯及香港大學的袁國勇曾為她聯診

4月16日
世界衛生組織正式宣佈SARS的致病原為一種新的冠狀病毒，並命名為SARS病毒。

4月17日
中國共產黨中央召開會議，高層已經充分認識到了非典型肺炎的嚴重程度和潛在威脅，開始全力以赴應對

4月19日
教育部要求外地生「五一」期間不離校回家。

國務院總理溫家寶正式警告地方官員，瞞報少報疫情的官員將面臨嚴厲處分。

4月20日
北京的疫情從原先有所隱瞞報告的37例，突然暴增至339例，疑似病例增至600人以上

原定於5月1日開始的五一「黃金周」暫停施行一次，確保疫情不會進一步擴散。

北京多所高校宣佈停課。

4月23日
世衛組織公佈最新統計：截至23日全世界非典型肺炎患者累計為4,288人(包括已康復者和部分疑似病人)
累計死亡率為5.85%。
全球患者的國家和地區仍是27個，美國、澳大利亞、新加坡和加拿大等都報告了新增患者。

4月24日
台灣台北和平醫院爆發封院事件，是台灣第一件因SARS感染而封院的事件。

4月26日
香港護士劉永佳為重症沙士病人插喉時，沾到飛沫而受感染去世，為首名殉職醫護

4月27日
香港死於SARS人數全球居首，累積死亡人數高達一百三十三人。
衛生署署長陳馮富珍表示，雖然感染人數平隱下降，但香港仍然不能掉以輕心而疏於防範。

4月28日
台灣出現第一名因SARS感染而死亡的病例（曾姓病患，赴台探親的淘大花園住戶之弟）。

5月4日
台灣非典疑似病例暴增，一天之內創下新高。SARS可能病例累計為116例，死亡人數仍維持為8人。

世界衛生組織在公佈，全球確診病人和部分疑似病人6,583例，其中死亡461人，痊癒2764人。

香港有超過1,200人被隔離

新加坡有超過900人被隔離，學校停課。

台灣隔離了約15萬人

加拿大也發佈了多份隔離令

5月13日
謝婉雯醫生於凌晨4時因搶救無效而在屯門醫院逝世。

5月29日
北京新增病例首現零記錄

5月31日
新加坡從疫區中除名

6月23日
香港從疫區中除名

6月24日
中華人民共和國從疫區中除名

7月2日
加拿大從疫區中除名

7月5日
台灣從疫區中除名

推 中國人不需要戴口罩！
戴口罩是反中共,支持武漢獨立

推

推 當年細個唔識野
而家大個要知多啲

一樣係年尾開始爆

而家只係開始

3月5日
出席人大廣東代表提出傳染病預警治療方面在不影響國家安全的前提下考慮尋求國際援助

香港同中国政府既處理手法可以話係完全冇進步

春運加持

睇返真係想喊

當年係大年初一之後先大爆發

而家未過年都爆到咁，大家小心

要叫班老人家帶口罩真係好難

個人認為今次傳染性高過上次，死亡率就暫時係差唔多
不過今次醫療技術同防範意識應該會好咗，希望會好啲

逼佢地戴

好戲在後頭

一樣睇法
今次見過鬼怕黑，所以未算好大爆發都好，醫護已經做緊準備，希望佢地唔會好似上次咁慘烈

// 4月3日
有醫護人員爆出北京醫院轉移病人躲避世界衛生組織專家的檢查 //

btw當年又係新年前開始出事

呢個timeline值得貼係18區連儂牆

Agger

跟住隔離post 話要和你咳

無言已對
衰d 講句，有班人已經走火入魔

講到尾
歷史係會不斷重演
人類係要不停犯錯

大家記得勤洗手，戴口罩，出街隻手唔好亂咁摸

避免北上，遠離從鬼国嚟香港既所有人 (包括香港人，病毒冇眼)

仲有一有唔舒服儘快睇醫生，唔好諱疾忌醫

天佑香港

溫故新知

歷史重演

屌 一模一樣

.......

支那人根本就係人類既敵人
無撚常識無知害死唔少人
呢d底等人種應該要消滅

係退步

但係而家仲係只係支那瞞報階段
以shithole果種管治手法多數都係會大大鑊

去狗總攬炒
死咁多人

香港係退步

可能班人味經驗過沙士

利申：個時太細唔識驚，依家諗番有d肴

依家都未到高峰期
唉

Push

係
但係2003 年沙士係直頭唔知點防，於是醫護人員完全唔著防具，市民亦都唔戴口罩出街，所以加速擴散同染病
但係今次，醫護既防具已經成為左基本配備，市民既防範意識高左
所以就算支那冚住都好，起碼個防範意識都比2003 年好左先

真 當時仲好似未有咁多膠鐵

無論係時間、感染人數、死亡率，甚至係隻菌都同17年前差唔多....

好撚恐怖

春運後就香港大爆發

記得有個細路話香港係疫區比人拉左
點知過兩禮拜真係變疫區

睇完成篇野，我剩係睇到一個重點
就係先感染左香港，中國先正式公佈出去有疫症而死。

班撚樣真係dllmch

沈祖堯真係仁醫
沙士去救人，又上中大救學生

果陣淨係覺得唔使番學爽YY，又唔為意對經濟有幾重創
而家真係唔希望會好似當年咁

差佬：病毒擴散，我哋要開香檳慶祝

d時間線同依家似到

謝婉雯

我都記得呢件事......

係
所以先覺得要出呢個po提下大家

睇返想喊⋯
真係血的教訓
點解港共同支那仲係唔識驚

真係勤洗手帶口罩唔該...
最緊要成日抺一抺部電話

只for所謂既中國

重點係4月中共班狗先知咩事

出街要戴口罩！！！！！！！
防人之心不可無啊
搭緊巴士 已經有人係咁咳又唔戴口罩

屌你老母共產黨

當年係惹到香港一鑊泡
香港冇得同佢瞞先至迫住要認出咗事
如果冇傳黎香港
sars呢隻病幾肯定會變到歷史上不曾存在過

細個淨係知停課放假
而家知道返就起碼要戴口罩

02:05果個護士獨白，啲眼淚𣊬間流出黎

反而覺得傳染性未必有SARS咁大
始終中國封左成個月消息 每日都有人係武漢黎香港
同記得之前有人講武漢係交通中心
要傳出外國比廣東傳更易
如果有sars咁高傳染率應該更多人已經出左事
死亡率就唔知

咁就等natural selection 啦

唔該巴打
推

屌狗撚到
仲之後送香港大禮
自由含
仆街

除左自己帶口罩，袋定幾個係身，有乜事俾身邊既人。救得一個得一個

一個會放棄幾代市民嘅港共同支那會驚血的教訓
你睇吓陳笑恥條八婆

好似

而家根本exactly同過年前嗰part一撚樣

同而家一撚樣
又係支那一開始死口唔認

同埋當年廣東外省人口都未去到咁勁
當時深圳人口都只係7位數
而家?

新年後應該好嚴重

記得當年讀緊小二
停學係屋企冇野做睇tvb放學icu
個咩李家仁醫生係度唱兒歌話為醫護打氣
我仲心諗 人做醫生你做醫生
人地救緊人 你仲咁得閒既
後尾諗番佢好似係家庭科醫生黎
應該唔關佢事

由689開始係完全退步

睇到個時序就覺得支那好垃圾
出晒事先做少少野

當年沙士爆發係支那造成嘅人禍，突然消失完全係好撚彩，唔係次次都咁好彩

總之大家衛生意識要提高啲啦
而家我見有啲人上咗巴士坐低咗先拎口罩出黎戴
大佬如果真係社區爆發緊已經瀨硬野
隻手污糟晒先黎戴都唔知戴黎做乜

又係垃圾中共

推俾啲仲上大陸既無撚腦睇
大陸閪無撚腦來香港 你地仲撚無腦要上大陸
咁唔怕死仲上去 死咗都冇人可憐

所以我而家戴口罩
咳個陣除口罩咳
咳完再戴返口罩
廢老吹我唔脹

屌
個故事真係一撚樣
點解可以完全唔吸取教訓

珍惜眼前

垃圾中共遇到問題永遠係諗點樣不停拖同控制輿論, 一定唔係諗點解決

頂到多10日就唔洗死

gg

其實11月已經開始咗

4月19日
教育部要求外地生「五一」期間不離校回家。

國務院總理溫家寶正式警告地方官員，瞞報少報疫情的官員將面臨嚴厲處分。

4月20日
北京的疫情從原先有所隱瞞報告的37例，突然暴增至339例，疑似病例增至600人以上

好似依家
屌你條街仲要冇乜人戴口罩

勁似電影啲background
outlast

中共港共官方消息唔可信

超級傳播者好似已經出現左
一個人令14個（應該係最少）醫護受感染

我帶左成個月
但心諗屌你 唔帶個班係面前咳

每日洗腦 準時報告多左幾多宗病例 口up up話肯定唔止咁少etc. 日日俾佢見到你戴口罩同洗手

家母俾我洗到每日返到屋企催我洗手,每朝提我拎口罩返工

嚇佢地唔帶會死人就會識帶

因為個政權無變
共產政權下
出事永遠都係面子行先

佢地同我講佢地有抗體

lm

其實到件事一發不可收拾咪仲無面......

因為面子佢地先最關注
人民健康向來唔係佢地會諗嘅野

老人家通常都係一句
要死就死嫁啦

普遍香港人意識係高左
但仲有班藍屍同啲未經歷過SARS既新移民戇鳩鳩咁
再加上依家有條高鐵線日日將啲大陸人運落黎
都希望唔會真係爆發

睇完想喊, 一幕幕畫面出返晒黎

「好人好姐點會有病」
屌佢哋班死廢老 累人累己

班冚家產藍絲dklm 仲唔肯戴罩, 希望佢地快d 中招死撚左佢

係成個官僚體制下嘅風氣黎
下面有事就話小事 上面小事就話無事⋯
強如蘇聯都係一鳩樣 核電廠爆左都唔會同世界講
而係周邊國家開始知到唔對路時
先承認事實

History repeats itself

依家係全球加速版

警世po 推

但大陸同淋病未學到教訓

香港人有經歷過
好深刻既教訓
所以意識高左 人會怕死

但大陸有班經歷過既死左
消息仲要唔透明
佢都點會知有幾恐怖

跟返個時序 其實依家已經係加速左
死第一個人已經快左個半月

染病的中山大學附屬第二醫院退休教授劉劍倫至香港出席親屬的婚禮
入住香港京華國際酒店911號房
將疾病傳染給另外7名旅客。

條仆街黎香港仲住911號房 係咪特登傳染架？

啱啦藍絲廢老中曬就好啦死亡率100%
我真係恭喜你呀

2003年- 中國首宗非典型肺炎患者身份曝光！原來疑將病菌帶到全國的源頭是佛山市張槎鎮的一名村委成員

S

和你咳味最好嘅例子

65歲以上死亡率100%

該位被指為中國首名沙士病人男子姓龐，四十二歲；患病前是佛山市張槎鎮弼唐管理區村委成員

要死你既事唔好傳染埋俾我

當年末有自由行，現今同當年比較，若香港出現社區爆發和死亡個案，醫療系統應承受唔到

Z

咁咪唔好戴囉 清洗下呢班低智商既藍屍

真係感染個案應該要多番兩個 0

push

見到好似話如果有人嗰日去醫院視察就會將啲病人運上救護車周街行直到啲人走為止Cls

秋冬季不嬲都係支那畜最愛食野味嘅季節
當SARS-CoV定係今次CoV都係野味傳落人再變人傳人
自然都會喺秋冬食野味之時開始傳出嚟

農曆年嘅支那動物大遷徙
簡直係疾病散播嘅絕佳機會
咁都唔爆
真係唔好意思話自己係病毒/細菌

歷史不斷重演，包括支那隱瞞疫情，仲要無人做好防疫保護措施，支那人個腦咩構造

啲支那狗日日落泥走水貨

要貼多d 武漢肺炎文宣先得

好文推

由佢地死仲收

又係春運

依家都係頭段

答巴士班廢老咳到肺癆咁都唔肯戴口罩
真係好想佢地早死早著

支那人永遠都係豬那人

真係天滅中共

重倉熊

我覺得自己睇緊瘟疫公司咁

都未封機場同港口

自己係出面戴好哂罩都避唔到屋企個關

藍絲廢老死晒佢就岩 大清洗

你以為 大把人當無事

Plague Inc.入面啲國家會封鎖埋陸路邊境
甚至掉核彈炸鳩有感染者嘅地區
Greenland/Madagascar一鎖港口就唔撚使玩

無辦法

推！大家一定要戴口罩！

歷史總係不斷重演，希望大家從歷史中汲取教訓

早幾日係條街到先聽到有人話03個時都無帶過口罩

死支那咁多年黎都學唔精, 永遠都係鍾意隱瞞疫情

垃圾支那，國家形象大於一切，覺得呢啲係醜聞就唔想人知。依家確認咗武漢肺炎仲要日日係度安慰自己呢個唔夠SARS/MERS勁，呢啲位仲死要面。

唔係主動做嘢，公佈消息闢謠，反而係亂鳩拉網民話造謠。冇得救喇呢啲垃圾國家。

推呢個

自己戴 保護自己算

831

勿忘

睇完心都up埋..

叫屋企果幾個出街要帶口罩，但叫極都唔戴，真係好想叫佢地唔好返屋企

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

Never forget
Never forgive

其實藍絲奶左嘢
我地都會俾佢惹到
佢地一定唔會戴口罩
而家我地大部分人暫時又未用n95
所以唔好咁開心希望班人好嘢

乜唔係應該直接武漢七日遊，做個超級帶箘者上完北京落返香港，去晒全港狗屋然後壽終正寢？

好想攬炒，沙士死三百人遠比死幾千手足好

李家仁係梁粉黎

up

依啲仆街國家應該要滅

on9
梗係想一齊攬炒啦

不過我會戴罩
而且我後生過班廢老50年
睇下邊個死先

廢老繼續隨地吐啖

廢老繼續隨地吐痰

仆街2個月先講，DKLM

我覺得係要睇主流係點樣
至少呢個幾月朝朝番工都見係多左人戴既，咁樣已經好過完全無人戴先啦
而呢班咁大聲話唔戴既on9，natural selection 都唔係咩壞事

我要張德江係謝婉雯個墳前下跪
咁先對得住全世界

狗屋有被拘留手足

當年我細個小三
又係依段時間病左
發燒同嘔
未知係未中招
但怕我一去醫院就比人隔離
所以睇私家 病左一星期就好返
好彩無事
呀婆同我講番 果陣佢同阿公驚到賴屎
佢2個最錫我 2個信佛 24小時不停輪更為我唸經
知左之後好感動

覺得自己可以控制所有野啊嘛

其實真係好似....

Respect.

所以要好好保護自己

農曆新年係高危最好咪去團拜,要去記得帶口罩

2月1日
農曆新年大年初一

2月6日
非典型肺炎進入發病高峰
廣東省發現病例218例，當天增加45例，遠超過此前單日新增病例。

多謝巴打

當年仲細 無咁清楚時序 淨係記得無啦啦放左勁耐假 屈左係屋企勁耐

Yes sir

推 好似

驚人地相似

03大遊街
就有Sars

19 200萬大遊街
都係有SARS

兩隻字講曬

玩完

中山市同時出現了幾宗醫護人員受到感染的病例

我當支那冇隱瞞
依家應該去到呢個STEP

不過實際係點喇喎,就

連時間都差唔多

而家搭巴士寧願同戴口罩嘅乘客坐

應該既

要有健康身體先可以光復香港！

搭車仲有好多人唔戴口罩
唔知佢哋諗乜⋯⋯

當年小學停課基本上冇出門 想知果陣多唔多人出街帶口罩
而家九成人都係冇帶 好不安

記唔記得當年未爆個時，有傳過上面有鼠疫?

一中招即刻去陳肇始林奠張建宗嗰咋死仆街冚家鏟度玩

屌你老母每一次都係支那狗累死人

就係因為支那乜都報假 乜都唔透明
你成日比人睇到啲處理手法咁差
點服眾要人唔反你呀
屌你

萬一你係中招咁就陷家剷

支爆近了

新年爆鑊最勁

細個記得一話疫區即刻超市既米比人掃哂, 嗰陣勁驚飯都冇得食...

依家先一月⋯

廣東省政府新聞辦首次發出新聞通稿，正式公佈非典型肺炎，共發現305例，死亡5例。

計返個死亡率都係得1.6%

所以而家呢個死亡率或者死亡數字係唔可以作準

我啲同事親身經歷過SARS時期 返工我問佢做咩唔戴口罩 佢話 無事嘅 邊有咁好彩中丫 爆發嘅時候先戴啦

玩撚到夏天

我會聽吖寶教訓

新年一定會爆發，希望支爆但香港唔爆

好重要

原來又係年頭年尾果陣

張國榮呢

共產黨強項報喜不報憂

大家可唔可以戴下口罩 出街見二十個先有一個戴
老老嫩嫩都係咁

無線2003年香港大事回顧

亞視2003年香港大事回顧

Pish

推2

G持

推！

但明明佢地經理過沙士
仲唔知驚

教育post 推
吸取教訓

推
仲唔戴口罩？
搶哂啲口罩擺屋企煲醋咩！

tvb嗰個頭20分鐘都講sars
送多條當年3月嘅新聞 威爾斯要close急症室

相呢個濕鳩政府一成 真係隨時屳家鏟

年輕人那時都是幼兒或未出世，當年情況相當悲慘，地鐵，人多的地方戴口罩，用1:99漂白水拖地，冲家中渠口，多洗手，消毒液跟身，每天吃維他命+鋅，多渴水，足夠休息。

我們要留番條命嚟保衛香港！💪💪💪

天祐香港！🙏🙏🙏

點解我覺得今次會仲勁

認同 推

又係新年

上天都要欖炒

我記憶中唔係講疫區 係疫埠
疫埠即係會停止進出口
先導致之後既瘋狂搶購

個flow真係好似 一路支那口徑都係唔認唔認
然後突然官方認有疫情 之後感染人數標升
就算科技點進步都好
支那管理17年一啲進步都冇

殺傷力越低傳得越遠

貼呢篇喺連儂牆

太好啦 又新年 又大量人口移動 以支那人無知 對衛生零責任 再配合埋支那政府隱瞞維穩 好想玩玩了

好得人驚

貼牆幫班廢老溫故知新

大家自己睇路

屌

大陸從來都無好野帶比香港

同意
話比善忘既香港人知
13年來中共，中國人定香港政府都係0進步，歷史在重演

推呀

玩過plague inc都知一開頭低殺傷力但傳播力強既病
先係最恐怖啦

沉痛既教訓，但中共政府仲唔識死係咁隱瞞

大家一定要帶口罩出街

經歷過沙士、今時今日咁嘅時勢仲唔戴口罩嘅人到底諗緊咩？

佢死佢事 做好自己本分

面子最重要

睇到喊

實實在在既殺人
然後五年後有人叫
我係中國人呀屌

睇到好心酸
國家面子大過人命
啲小粉紅俾人賣豬仔仲要幫手數錢
經歷過沙士慘況
啲垃圾廢老都仲夠膽講國家會搞掂 唔驚唔怕
又唔諗下如果唔係中共送大禮 香港點會咁嚴重
送佢地三個字 快啲死

BTW推俾更多人睇到

鍾南山條撚樣仲做緊

樓價
而家支那同當時一樣封鎖消息 歷史係冇任何教育意義

Exactly same this time. But people seem forgot the terror completely and do not give a shit to wear the fucking mask

正樓價幾時跌

支那

好認真，醫護們你哋自己仔細諗清楚值唔值得為呢個垃圾政府賣命，唔好用醫德嚟綁架自己，到時大爆發第一個衝去死嘅係你哋，而嗰啲隱瞞嘅冚家剷就乜事都冇繼續袋幾十萬人工 DLLM

記住係一宗病例
唔係一例

其實真係唔撚明點解啲垃圾支那人咁鍾意隱瞞 係覺得會影響經濟定冇面

搭車聽到廢老傾計：「驚咩丫，沙士都係死３００人咋嘛，７００萬人邊有咁好彩輪到我死」

推到更多未經歷過沙士GE小朋友見到

咁咪啱囉
趁未真係大爆發提醒番大家保護自己
等Ｄ廢老咪撚唔帶口罩害人

Translate in english?

呢種人世間少有

時間線好相似

一樣係啲賤種食野味

永遠唔會原諒中共呢個仆街政權

其實戴口罩個比例已經高咗好多但都仲係好少

開波lo

4月20日
北京的疫情從原先有所隱瞞報告的37例，突然暴增至339例，疑似病例增至600人以上

武漢最近都突然一次過多左好多
係咪已經到呢個stage

無辦法 香港未有人死 d人仲係唔識驚
但當香港爆發左就太撚遲

係，就係咁樣搞到進一步大爆發

搭巴士地鐵仲周不時見到人咳都唔戴口罩
最仆街係d廢老乜都唔理照樣周街咳吐

當年醫護真係好偉大
咪撚聽HA講 記住保護好自己
有冇人仲敢屌醫生要加人工？

超級帶菌劉劍倫條仆街

戴口罩呀香港人

睇字都想喊

病毒要約四十天變種才出現劇毒

相信過年後北京 上海將出現超級播毒者。

祝大陸HGC

睇到謝婉雯醫生
我就喊左

睇到喊....

睇到屌左出聲
爆發疫症咪影響國家安全囉屌，成日被迫害妄想症咁幻想自己會比列強侵略，屌佢老味因為呢種自卑心態害撚死幾多人呀

武漢前線醫生：部分患者不發燒，多數發熱不明顯

爽yy似係蝗語，求fc

前兩個禮拜又咪係咁，又話好少事又諗住自己搞得掂
又唔肯share基因圖譜
依家奶哂野

冇撚腦屌你老母啲藍絲，而家仲翻大陸，有病仲要落黎，成班都係垃圾，毒瘤

台灣講法黎 好似係

唉！點都死唔到10億人，好小事啫

有幾難
岩岩先見到個呀婆係診所帶n95
重點係身邊親人關心佢多d，每日都提下佢地帶

中共為咗face 就牽連咁多周邊地區 認真仆街

唔通啲大陸仔完全唔知有件咁嘅事，睇吓啦，呢個咁嘅政權就係做埋咁嘅嘢

有無人諗過係生化武器？

無啦啦爆出黎，有無可能呀爺唔gur 香港所以咁做

呢度都有人整過時序

武漢肺炎依家去到呢個階段

4月19日
教育部要求外地生「五一」期間不離校回家。

國務院總理溫家寶正式警告地方官員，瞞報少報疫情的官員將面臨嚴厲處分。

4月20日
北京的疫情從原先有所隱瞞報告的37例，突然暴增至339例，疑似病例增至600人以上

原定於5月1日開始的五一「黃金周」暫停施行一次，確保疫情不會進一步擴散。

北京多所高校宣佈停課。

攬炒

帶口罩！！

Sorry樓主，撳錯掣負評咗
天佑香港

中國人口太多,要死咁啲或死晒先對宇宙萬物有貢獻

支那人真係死不足惜

住淘大驚唔驚

貼喺連儂牆

完全一樣
恐怖得很

我見唔少老人家戴wo

死咁啲咪幾好

市民係有進步藍絲除外

但係當年冇自由行、一簽多行、冇鳩鐵，同埋當年港府仲會對大陸有啲戒心，而家完全會幫支共一齊隱瞞疫情

唔帶口罩就帶面具

推

戴口罩 用酒精洗手....
大家保重

諗返起個時冇中招真係純粹好彩，個陣老豆老母唔撚識野乜野措施都冇做

睇返timeline今次快左好多

多謝強國

記得嗰次沙士好似係夏天就消失

LM

經歷過sars應該都會戴，反而新移民嗰班就真係話知你

依家先1月到夏天匪已經死好多人

當年楊永強條仆街話香港冇非典型肺炎，唔好損害香港聲譽

病毒無情，理撚你時間日期。

當年D仆街都要請辭

宜家真係唔撚會理你

果d 主張和你咳既茂利唔係蠢就係壞

可唔可以加埋23 條 ， 50 萬人遊行條timeline

不嬲病左唔帶 無病先帶

agger

根本香港同大陸真係有不共戴天之仇
屌佢哋 當年到而家都成日傳埋啲病過嚟害死我哋香港人

睇Netflix
explained (S2E7): The Next Pandemic

仲話唔高？一開波就59個重症肺炎。

有理由懷疑當時已經係有人類超級傳播者 super spreader 喺街市魚檔週圍走，所以先咁大範圍環境驗到有病毒，傳俾咁多人。動物傳人好小一次傳咁多，因為始終未適應人類。

未睇嘅人可以睇下Chernobyl
一鳩樣

lunch time 去ＷＡＴＳＯＮＳ買口罩，已經十個有八個都係買口罩

有無文宣版 想比長輩睇

今日搭車有條廢中仲要對住我咳
屌佢老味 咳就掩口另轉啦
戴咗口罩都好撚驚呢啲人
跟住我嬲爆爆咁起身去其他位
行果陣啤住佢
其他人望住我

今次D醫護可否唔好咁搏命
唔好幫中共埋單

錯
當年香港個應對仲仆街過而家
你太細個唔識邊個叫楊永強?

唔當人命係咩一回事

血的回憶

不過因示威令遊客小左四成有多。所以要持續抗爭，香港人救香港。

睇返 由上網討論去到香港死人都只係一兩個月內發生，好撚恐怖，可能下一秒香港就有人死。

我相信一樣會係一過新年就大爆發

我只希望我係燈神…

係呢度囉唔該！

2月9日
廣州市已經有一百多宗病例，其中有不少是醫護人員
當中有2例死亡

2月10日
廣東省政府新聞辦首次發出新聞通稿，正式公佈非典型肺炎，共發現305例，死亡5例。
當中59人病癒出院，
尚未出院的病人都得到有效治療，情況穩定。

其中醫務人員感染發病共105例，沒有一例死亡。

中國政府將情況通知世界衛生組織，但只列出廣東省的發病狀況。

一支訪問北京的世界衛生組織調查隊未能進入廣東進行調查。

樓主，有冇講到香港一共死左299 人？

ＧＤ

唔好忘記

警世

多L謝支那為香港帶梨下一個淘大花園同殉職醫務人員

其實唔奇
始終過年本身已經有好多社交活動
去親友屋企度拜年又唔會戴住口罩
再加上有一班鄉下係支那既人會上去拜年
計埋潛伏期，過完年就真係差唔多係最高峰

呢個post要推

我就唔信中國十四億人得1000人發病啦
仲要中國人衞生差過香港人咁多(廢老除外)

謝婉雯醫生
嗰陣仲細嗰 唔知發生咩事
Btw多謝醫護人員 你地真係好偉大...

最後香港死左三百人

好多藍絲好信中國講嘅野
覺得香港傳媒係黑記唱衰中國
覺得戴口罩嘅人搞搞震
冇野搵野嚟搞
特登對住戴口罩嘅人咳

支那完全係仆街tim啦
淨係想維穩 一味話唔會傳染
又話已經控制疫情 市民無需擔心
一邊睇個時序一邊好想屌撚柒支那政府
基本上係支那處理得差
放d感染病人周圍走
D人冇衛生意識 累曬全世界
而家個情況同當年好似
支那仍然打死都話武漢唔會人傳人
邊撚個信佢

睇返真係好似 好撚淆
另外一方面又想上面冚家鏟 但係又驚佢地傳埋落黎香港
真係好矛盾

以前做醫院 聽返d 同事聽返沙士時期返工/中過沙士既事
都覺得果時好絕望feel

唔洗理其他人目光
條垃圾廢老容乜易去過大陸
你咁做係保護自己

快速肺損傷

sor 冇

03年先小學 大左睇特別有味道
依家世衛仲要紅紅地唔知會點玩

你今日帶左罩未呀

btw當年大人有冇停工 完全唔想返工

大家一定一定要小心
依加仲有人黎醫院探病唔戴口罩……
甚至staff 都唔戴…
我地就無咩野
但係最怕D藍人信曬中国同政府…

坦白講 經歷過SARS
大部份人都對傳染病提高左警惕
但正值社會運動
D人覺得戴口罩就有問題…
令到老一輩 抵抗力最差ge人死都唔戴
同時都因為咁
令個病傳播ge媒介都多左

唉。。。。。
老婆我都未娶…
做份咁ge工。
都唔知有無命享

唔想無得番屋企…

醫護巴打小心呀
平靜左落黎我介紹女俾你啦

天氣因素 + 農曆年因素（回鄉，人口流動）

岩岩有女朋友無耐咋…
好ge係 佢大機會唔使出隔離ward
唔好ge係。。。。

睇完成篇野個感受就係屌你老母死支那累死人

唔好諗太多負面野，盞自己憂慮太多
大吉真係有事，你而家幾擔心都無用
如果最後無事，你而家咁擔心又哂氣
加油

所以沙士之後佢進步左，入侵埋世衛，全部都是自己人

大家咁話…

同埋個人太緊張個狀態會差d，瞓又瞓得唔好，抵抗力又會差d

所以都算大命 偏偏果個時間病
真係係人都驚

一個永世不能忘記既慘痛經歷，身為一個香港人係唔會忘記

2005年董建華下台！

高質po 人類唔可以總是犯相同錯誤

返到office/屋企即刻噴消毒酒精落電話度

Timeline 去到謝婉雯醫生即刻忍唔住

5月13

今次有咩大野，醫護真係唔好咁上心，唔好講咩醫德，個政府係唔撚柒會理你地嫁

你睇下同為公務員嘅死黑警
你地待遇差幾多

就算有病冇醫生醫，我都諒解

支國<--->支國----->劉劍倫---->香港酒店----->全世界....

推！！！
睇完覺得

都係冇進步過嘅

最新，有線新聞，世衛話有理由相信新病毒會可持續人傳人。

屌 好撚恐怖

頂，一模一樣

到而家都唔係好多人戴口罩，明明如果有20歲以上，應該對當年SARS幾咁可怕有一定程度嘅記憶

痴線啲時間日子 官方口吻跟本一模一樣

出街戴口罩
帶定支消毒洗手液

辛苦樓主整合

一樣係支那政府不斷左掩右掩, 於是加快擴散

巴打我頭先好似見到你真人

D時間都差唔多
又係新年大爆發

心很累

香港死百幾人
支那肯定遠超呢個數
但全部隱瞞晒

唔自爆

唔辛苦
不過真係唔想再嚟

好可怕

去d 藍絲group 大力推

強國人已經搶緊口罩，香港仲係冇人戴口罩

留名

總結：封鎖同封鎖，沒事兒

03年果陣仲細 屋企人冇講好多俾我聽
宜家睇返真係好得人驚
其實都過左咁多日
好多人都仲係一啲危機意識都冇
又好搞笑㗎喎 個個去搶口罩
但係搶完又吾帶㗎喎🤷🏻‍♀️
大 家 記 得 一 定 要 帶 口 罩 啊 ！ ！
好 好 保 護 自 己 身 體！ ！

//4月14日
美國科學家宣佈繪製出了懷疑與非典型肺炎相關的新型冠狀病毒的基因組序列圖。

中國成功地完成了對冠狀病毒的全基因組序列測定。-//

屌，錯撚左

當年沙士爆發，中大化學病理學系系主任盧煜明亦臨危受命，在時任中大醫學院院長鍾尚志邀請下，率領團隊研究沙士病毒基因圖譜。

他憶說，「我們用了十三天把沙士基因成功排序，用圖譜便知病毒演變及傳染方式等。」他們更是亞洲首隊團隊破解沙士病毒基因，風頭一時無兩。可惜自沙士遠去，盧煜明也重歸本位，繼續研究胎兒基因，至於沙士病毒基因圖譜也再無研究進展。

係香港人執屎架！！！

警世文

cant wait!

玩過plague inc都知成隻game最易玩就係一開始揀中國spreed開去

過年要全家都要北上探親
希望冇下世

d時間都係咁上下

咁係咪唔好開抽氣扇

香港學埋支那套野 嚴重倒退啊！

推歷史教訓

仆街大陸佬由頭呃撚到落尾

衛生福利及食物局局長楊永強仍一再強調「沒有社區蔓延跡象」，並堅持學校不必停課。其後董建華在立法會會議上被問及何以未有處罰或撤換主事官員，矛頭直指楊永強

我仲好記得佢 PK楊永強

同依家一撚樣
習大大落order就突然暴增

推呀屌

十幾年，處理手法依舊，中共好野

人類從歷史中學到嘅教訓就係
人類從來唔會從歷史中學到教訓

屌又想攬炒香港
支那

但成條街帶口罩既人竟然一半都無，垃撚圾

今時今日仲要俾支那人掉返轉話當日全靠支那打救，屌你老母

機率細極
都高過你賭贏馬

有一半嘅，而家又開始少咗人，可能因為口罩貨源開始減少
我自己都要慳著一日一個

都係果句，炒車做超級大傻仔好過中沙士要預防要口罩

又係隱瞞之後高層出聲先爆返哂出黎
下一步係死亡人數爆升

班藍屍廢中廢老簡直世界負資產

啱呀，預防勝於治療

邊間仲有

口罩唔慳得
以前做醫院任拎 一日用幾個 屙完尿又換一個

我又冇介意嘅
但應該好明顯好嬲
我戴住個口罩啲人都知

美國係人類文明既燈塔
支那係人類文明既毒瘤
香港同支那愈行愈近
遲早變癌細胞

搭巴士廢中廢老咳足全程都唔戴口罩

PUSH PUSH

有預感同03年差唔多
因為時序同中共嘅處理手法都一樣 加埋宜家港共一齊隱瞞

一黨專政，面子大過天，用謊言治國，視人民如狗點會進步

仆街支那

得返 6 日, 仲欠 12,280 呀, 快撚啲簽.

係屋企都中招咁點防

醫院都高度戒備緊 一發現發燒就要通報隔離 不過前線醫護做得更好有咩用 源頭都唔禁 好心政府就取消武漢航班同高鐵 大陸黎既隔離番三五七日先俾佢地自由出入市區啦 唔好再害死班醫護喇

唔戴果d都係文塞廢老，由佢地死啦

攬炒時刻終於到
希望經濟同生存人數可以大降

睇完更加憎班支那畜

大家真係要戴口罩

交比達爾文選擇算啦

真係被班支那人累撚死

成日想屈我地

開始爆之後兩三個月中共先會承認同認真處理
而家係否認期

2月21號條撚樣

是但係其中一個病人身上變咗種已經賴嘢

何志平支簽真係準

唔爆勁d既話點拖垮中國同香港正苦

自己做好衛生算啦
班藍絲由佢地病發啦

推推推

要記得

當年無乜新移民, 支那同香港往來唔太多, 醫療負荷亦唔大
而家個情況.....

你話現今醫療技術好左, 咁同時隻菌都係進化版姐
你話防範意識好左,但而家出街睇根本無好過,班廢老一樣周圍咳

唯一希望係新SARS同03年果隻一樣
後生仔死亡率勁低,廢老就100%
係時候要清洗下班垃圾廢老
最好全港死返幾十萬隻

高汁

2020 武漢肺炎 TimeLine

多謝樓主做整合
當時都係小學雞 冇咩感覺
睇返唔知點解想咗

想喊係正常
我一路整既時候，又嬲又想喊

但前事不忘 後事之師
299條人命既教訓

我地唔可以再重蹈覆轍

一定要留住健康身體先可以光復香港！

03個時仲細，聽大人講得多但完全唔知咁恐怖
越睇越想喊

歷史總係出奇地相似...

大陸點解可以咁撚on9

唉 聽日將會更惡劣

屋企人都係叫極唔戴
話唔洗

屋企人都係
話驚無病帶左人地以為佢有病

一人一個買過最伏嘅口罩

當年我有印象
係連醫院都唔敢去
因為本身冇事，或者小病痛，我到醫院就變左入棺材

啱⋯⋯
我希望我下世可以生存喺一個冇支共同支那豬嘅世界

唔好畀個U型渠乾+每日倒兩次一蓋漂白水落去水渠口

春運先至攞命

入定糧水啦各位

人類由歷史學到嘅只有歷史

《亞洲電視》本港台 六點鐘新聞 (2003-4-11)

推翻比更多人知 愈嚟愈似

咁即係乜都唔使做，淨係隔離，等幾個月自然變冇事，0感染 ！